# [Minimizing Faulty Executions of Distributed Systems](https://www.usenix.org/system/files/conference/nsdi16/nsdi16-paper-scott.pdf)

[Fuzzing Raft for Fun and Publication](https://colin-scott.github.io/blog/2015/10/07/fuzzing-raft-for-fun-and-profit/), [github](https://github.com/NetSys/demi)

Проблема: трейсы, полученные фаззингом или в реальной среде, содержат много лишних событий. Нужно найти способ минимизировать такие трейсы.

Успешно найдены баги в реализации рафта на акторном фреймворке akka-raft, и во фреймворке для анализа данных Apache Spark. 

#### Модель

Несколько однопоточных процессов общаются с помощью сообщений. Сеть представлена в виде пула недоставленных сообщений, в том числе таймеров, как сообщений самому себе. 

События делятся на *внутренние* и *внешние*. Внутренние - это доставка и обработка сообщения из сети. Внешние - (пере)запуски процессов, доставки сообщений в сеть извне. 

*Расписание* - это последовательность событий обоих типов. 

#### Цель

*Minimal Casual Sequence (MCS)* - подпоследовательность внешних событий, нарушающая инвариант, из которой нельзя получить более короткую последовательность, убирая какое-то *одно* внешнее событие.  

Минимизация происходит в 2 этапа и пытается сократить:
 - Внешние события, как "первый уровень абстракции", в терминах которого думают люди.
 - Внутренние события, как следующий уровень, куда заглянет разработчик.

#### Техники

**Delta-debugging**. Аналогия с бинпоиском - удаляем события по половине, пока сохраняется нарушение инварианта. Для корректной и эффективной работы внешние события должн быть независимы.

**DPOR**. В распределенных системах много _коммутативных_ событий. Техника позоляет не исследовать расписания, отличающиеся только их порядком. 
Динамически создает *backtrack points* для зависимых событий. DFS-обход, приходится ограничивать время.

**Генерация похожих исполнений**. Интуиция - если исходное исполнение вызвало нарушение инварианта, то исполения с похожей структурой тоже должны его вызвать. 

План: сначала с помощью delta-debugging составляем новую последовательность внешних событий, затем применяем DPOR для поиска расписания, содержащего эти события. 

#### Guiding DPOR

DPOR выкидывает не так много исполнений, и работает в глубину, поэтому авторы приоритезируют то, куда идет поиск.

Наблюдения:
 - **Не отдаляться от изначального исполнения.** Стартовое расписание - ключ к тому, что вызвало баг. Поэтому нужно стараться сохранить его структуру. 
Для этого доставляем внутренние события, наиболее похожие на события из начального расписания. Похожесть задается функцией _match_.
 - **Независимость данных.** Некоторые данные внутри сообщения, например счетчики, не влияют на исполнение программы. 
Вместо сравнения всех внутренностей, можно предоставить "отпечаток" сообщения, зависящий только от релевантных данных.
 - **Неточный match.** DPOR не всегда может значительно сократить исполнение из-за счетчиков, которые нельзя выбросить (термы в рафте) или оптимизации в виде батчинга сообщений. 
Можно сравнивать сообщения по типу, а не контенту. 
 - **Предпочтение backtrack points, которые будут матчиться.** Если есть несколько вариантов матчащихся сообщений, лучше выбрать те backtrack points, которые будут приближать структуру текущего исполнения к начальному.
 - **Сокращать содержание внешних сообщений.** Пример - бутстрап-сообщения из akka-raft для того, чтобы узнать размер кворума. С уменьшением содержимого таких сообщений исполнение может сократиться.
